仆街 TRUMP 話會失眾議院控制權

【星島日報報道】距離中期選舉投票日只有4天，美國總統特朗普周五在西維珍尼亞州出席一個競選集會及發表講話時，首次公開承認執政共和黨可能無法在國會眾議院內保住大多數議席，失去眾議院的控制權。不過，特朗普表明，即使出現這種情況，他也不會感到太擔心。

特朗普在這個「令美國再次偉大」政治集會上為共和黨候選人站台時，對台下的支持者說：「這種情況（失去眾議院控制權）可能會出現。可能會出現。大家知道你們要做甚麼？我的一生，大家知道我說甚麼？不要擔心。我會想辦法應付。那有意義嗎？我會想辦法應付。」

在眾議院435個議席中，共和黨現時佔235席（比半數多18席），民主黨佔193席，有7席懸空。在下周二的選戰中，民主黨必須比現時奪取多24席，才可重奪眾議院控制權。

專家預測，民主黨可以做得到。如果成事，便是民主黨自2010年以來，再次取得眾議院大多數議席。不過，民意調查結果顯示，共和黨仍可保住參議院的過半數席位。

特朗普指出，共和黨可能會在眾議院內落敗，因為全美各地的戰場太多，他無法去到每一個選區為所有共和黨候選人拉票。

在集會上，特朗普繼續在就業、經濟等議題上發表評論，又提到在美國和墨西哥邊界沿線興建圍牆的計畫。他說，至今已為邊界圍牆籌集了48億美元（375億港元）建造費，台下的支持者歡呼喝采。

特朗普日前聲稱派駐美國南部邊境的美軍有權向擲石的非法入境者開槍，引起激烈爭議。他於周五改口，澄清說：「他們（美軍）毋須要開火。我不想的是，我不想有人擲石。如果我們的軍人、邊防衛隊、海關人員被人用石塊擲臉，我們會拘捕那些人。這並不表示要開槍射他們。他們（美軍）會迅速拘捕那些人，拘捕一段非常長的時間。」

在國防部現時的守則和指引下，執行任務的軍人若判斷生命即時受到威脅或可能有人受到嚴重傷害，有權開槍自衛。國防部發言人戴維斯表示，美軍人員都是受過專業訓練的，知道如何行使自衛權利。

左膠同支那將會強勢回歸

邊個上台都好難返轉頭了 圍堵中國的趨勢已成

不過，特朗普表明，即使出現這種情況，他也不會感到太擔心。
點解佢咁樂觀

咦, 侵粉淆底呀？

快d打選情告急牌

呢個已經係告急牌啦

冇巴打回應 定不敢面對

屌
美國人優先
美國人都唔撚撐
班人壞腦

大愛左膠優先
難民強姦支那侵佔未驚過

静左

*靜

2020前支爆睇怕已經不可能了

學熱狗屌票啦

滲透得太勁

美國都玩完

美國人想輸入支那人？

佢自己親身承認wow

星島日報 可以唔使睇

經濟好左，比歷來民望又算高，點解會失？

Trump 自己講架

但trump 佢自己親身承認

左膠痴線，美國好多人唔知人性既醜惡 太幸福拉

佢唔承認你先驚都未遲

黑鬼當年45%民望輸咗60幾席，Trump而家呢個水平既民望輸20-30席都唔係真係咁出奇，中期選舉對執政黨一向係極唔友好。

一定大支爆

Trump 見慣風浪，諗計炒曬民主黨

好灰 ..

佢破產都未驚，呢啲少事

係就好
最驚係輸左之後 班支那撚由吋香港 又打飛機

如果共和黨唔可以控制晒參眾兩院
中國將會贏到開行，無人可以阻止到

咪係lo

姐係中國會再大力大壓舊香港人 而且永遠冇言論自由

未必咁容易啦

訓係到都贏啦

唔撐侵侵就係左膠

中期選舉係發發反洩怨氣嘅地方....基本上少數黨將所有問題都會照屈落去

民主黨之前奶共奶到雪雪聲，好難對佢地有期望

屌咪就係 我完全笑唔出

墨西哥佬又可以偷渡了

睇過往數字就知中期選舉對執政黨有幾唔友好

留明睇非法移民湧入
罪案率上升
強姦案增加

一巴巴車落左膠度

失控制權既情況好似黑仔咁，傾一個財政議案都會傾到去deadline 但對佢本人既形象都影響好少

連登仔比起美國人更懂美國國情

依家係有機會對中共手軟 屌

谷緊票 再一次黑天鵝

圍堵乜撚呀？
講咗啲左膠遲早俾中共國利用架啦，但班連登仔係咁俾我負皮…

truth

旁觀者清

腥講人自作自受，因為牠們黐大陸、「政治冷感」同「討厭政治」

冇用 到時又係賴落侵度話佢冇搞好

肯定大勝啦 驚乜鬼
連登咁多人撐侵

佢幫哂本土d人都唔撐 你想佢點

贏總統輸中期係常態

侵基本盤根本冇咩變 基本上佢選舉前講過會做既都有做到
不過今次會多左後生左膠出黎投票，因為２０１６以為贏尻硬所以冇出黎投既人其實大把

2002挾九一一都係+6

其實照常理
輸中期應該代表好大機會贏到選總統
始終要制衡總統權力

我覺得暗啞底根本講掂數

這是選舉策略

參議院權力更大 保住呢個就得

講到抵 你地為美國好咩
你地咪又係利用侵侵打擊你地唔鍾意既中國 ?
你地根本就係想食花生 想中國死
唔係真心為美國好

不嬲投總統對面個黨架wor

唔信check 番紀錄

好少黨一次贏總統同眾議院

仆街
都話而家真係連個天都幫中共
中共國運前所未有咁撚好

特朗普最多連任一屆
習大大可以連任N屆

win win雙贏，各取所需

唔得？

佢講D野同實際情況掉轉就差唔多

中期投在野黨係傳統嚟

可惜只係 言多於實

到時要被迫做中國隻聽話狗

美國好=世界好 中國死唔死唔緊要 記住鎖國就夠了

美國人其中一個所謂核心價值
就係check and balance
所以總統同參眾兩院
唔係同一個黨先係常態

不過連登仔
最鍾意一邊屌中國獨裁
一邊又大大力支持中央集權式既統治

支持共和黨處=支持中央集權式既統治

無心機同你拗
不如你問下連登仔
如果Donald trump 要修憲
可以好似中共總書記咁無限期連任
佢地會唔會仆住話正呀，侵侵萬歲之類既野

美國同中國只會係一場持久戰，中間可能會有短戰既協議，但一個局面一形成咗就好難翻轉頭
兩黨政治下政黨輪替本身就常見

到時班左膠又跪含中國條撚

問你邊度中央集權式既統治又答唔撚到 拗咩姐

人地美國軍校出身,自細浸淫自由價值,係班左膠先會覺得佢似獨裁者

咁快唔記得希拉莉話可以出賣台灣換錢？

全部中國公民

屌你咁去曲解人講野都有既

共和黨拎到控制權都係會打尻中國。無論republican o或democrat 共識都係打中國。其實無分別。

共和黨呢家係參眾兩院就係多數 請問有冇Check and balance?

我無話trmup中央集權
我係話連登仔支持中央集權

人地美國就算係republican stronghold/Democrat stronghold
都會俾唔係自己政黨既人做州長/參議員

你自己睇下呢度D連登仔
對美國人咁做法有幾困惑
咪應驗左我話連登仔骨子裏都係中國式winner takes all既集權制囉

加油啊
呢個世界靠你啦

自信

呢個ｐｏｓｔ ｄ人只係支持共和黨贏 你邊度理解到乜尻集權制

佢自己承認就即係打選情告急牌，但唔代表佢真係好恐懼民主黨（正常都要拉下票，加上的確係劣勢，帶定頭盔，如果唔係好似希拉里咁就好笑）

如果好似某國主席乜都唔畀人講，嗰下先真係驚既意思

侵帝

想得太早

同埋全國（包香港）樓價升到上宇宙，共享大灣區人榮耀

個字幕無線加上去架

嗰下可以激發人民愛國情緒，所以可以谷上去

佢好多時候講真話，而家美國個狀況真係好嚴峻（>=佢選總統果陣），同埋侵而家先call票

廢柴
讀多啲書先上網啦

美國仲有司法獨立，傳媒監察，網絡自由，任期輪替，黨內逼宮呢啲制衡總統同執政黨權力

中共有無呀

唔明就死返中國啦

無分别 你估政治係零和遊戲

就算係意識上一齊反中
民主黨會放棄同共和黨針鋒相對既機會
表決嘅時候每一票後面有幾多利益關係
共和黨提出嘅議案民主黨投反對票
民主黨主導通過嘅提案侵唔啱心水唔肯簽

咁咪好事多磨

民主黨而家一樣會打中國

天佑我侵

民主黨嗰種係意識型態反華，打都唔會痛，因為中共對意識形態防禦力好強

其實真係預左會輸眾議院，中期選舉會用黎制衡執政黨，唔好睇得咁壞，民主黨上場果陣一樣情況，this is democracy.

Dem 比GOP 更支持關税

曬氣，對付中國依個極權國家係依個時勢要集權先對付到，唔係會拖慢效率，或者甚至減低意志，你諗下，多左出嚟既時間中國多左幾多機會做野

有咩用，即使暫時同意關稅政策，但侵侵同民主黨太多理念上既唔同，好難有deal，最後都係跛腳.......，同埋佢同傳統共和黨既理念都係有好大唔同，只係比佢綁上戰車先唔表面上抨擊佢

保得住參議院大多數就夠

美國憲法從來沒有明文介定參議院還是眾議院是較「高級」的，但一般人視參議院較高級。儘管如此，兩院是有各自的獨有權力：

眾議院：提出財政議案、提出罷免官員（包括總統）、以及在選舉人票打和時，投票選出總統

參議院：修改財政議案、審判罷免官員（包括總統）、批准總統簽訂國際條約、否決美國總統人事之權、聯邦法院大法官、聯邦上訴法院法官的同意權、彈劾總統的終審權、對法案的拖延策略

總結就是兩院立法權力共享，立法程序相同，無先後差異。但參議院對總統提名的行政部門官員有任用同意權，眾議院則沒有。

我由第一個post開始
都從來無講過 trump 要搞集權制

我一路都係話連登仔希望trump可以手握行政司法大權
而呢個唔係美國核心價值
亦有違美國既常態

我既底線係
我唔支持trump並希望彭斯下屆可以代表共和黨參選做總統
不過今次就算共和輸左都係常態（當然我覺得佢未必會輸）
唔代表trump失去支持
亦唔代表佢既政策唔可以延續
因為好多任總統都經歷過咁既情況

應該要派綠卡比連仔，
連仔實支持共和黨

今次眾議院陷入苦戰 部分係因為同trump唔同理念的傳統共和黨好多人唔連任 新仔打新仔

u get the point

我又真係唔驚民主黨上場對華政策會有乜嘢唔同呀，驚就驚trump唔夠硬淨咋，如果佢夠硬淨，對華政策唔會過唔到呢！

你講法只識用於new england 嘅gop governor 同senator, 南部係GOP 全贏，國會選舉Dems 係南部都有40%票，但劃到得返每州0-1席。first past the post = winner takes all, 英國選舉就係最佳例子。

中國唔會輸 美國依家鬼打鬼 中國前所未有咁團結

頭盔

講得出即係冇事

侵侵未驚過
留名11月6號返黎呢到bin c

希望Trump鸁 啦
共和黨一輸 = 支爆冇希望

支爆應該係呢5年內嘅事

就算侵落台都好，全美萬眾一心打大陸已經係事實

Trump講中文？

左膠其實都係地球毒瘤

其實打中國係兩黨共識黎
大國策係立場一致

再嘈整多次南京大屠殺比你地

Once you go black, never get back

其實佢而家係唔係學泛民打告急牌？

扮下野 谷多d人投票啫
咁又信

美國人識玩權力制衡

之前侵侵諗住放生支興
然後係參議院俾人 85 票對 10 票ban撚左
唔通民主黨得10席？

仲話民主黨親支真係未訓醒

「之前侵侵諗住放生中興」
咁侵侵係唔係親中？

其實好正常 但連登仔驚到瀨屎

民主黨擺明仲憎中國 意識形態上反